槍權天授，天授槍權

連登仔同唔同意 支唔支持
鎗權天授，天授鎗權

美國憲法第二修正案（英語：Second Amendment to the United States Constitution）是美國權利法案前十條修正案之一，並於1791年12月15日正式通過，它保障人民持有和攜帶武器的權利（英語：Right to keep and bear arms in the United States），亦即公民享有正當防衛的公民權利。

第一批乘坐「五月花號」到達北美大陸的歐洲移民正是依靠槍械等武器才得以在這片土地上落地生根，在猛獸和印第安人的包圍中，武器成為每個人安身立命的工具。此後，北美十三州逐漸成形，因為沒有常備的政府軍，各州都依靠民兵進行自我防衛，州政府也逐漸介入到武器管理中，部分州政府甚至會對沒有武器的居民進行處罰。隨着獨立戰爭的打響，民兵的影響力進一步擴大，正是這些擁有武器的平民和英軍作戰8年，並成功贏得獨立戰爭。建國後，當1789年美國憲法的「權利法案」由國會議員提出時，「持有和攜帶武器」的權利被自然而然的寫入其中，並於1791年被批准正式生效。

為了限制強勢的專制政府，防止政府權力膨脹進而侵犯公民權力，賦予公民反抗的武器，也是這條法案重要內在精神，俗謂「天授槍權」。

隋文帝 隋煬帝